林鄭月娥：查冊被「武器化」，政府保護市民，有甚麼錯？

運輸署推出新服務，讓車主在名下車輛被人查冊時，可收到電郵通知。行政長官林鄭月娥說，無法理解措施嚴重影響採訪的指控，反問政府在法律框架容許，以及不完全偏離制度原本目的之下保護市民，有甚麼錯，強調措施相當合理，看不到會影響新聞自由。

林鄭月娥出席行政會議前回應傳媒提問時指出，查冊服務存在一段長時間，但正常功能不包括調查及起底，而過去一年，很多查冊資料在社交媒體被發布，令被查人受到傷害，因此各部門在尊重查冊功能時，要處理可能造成傷害。她說，兩三年前不會想到，個人資料會被「武器化」，當有新事物影響部分市民時，政府有責任保護市民。

指出，新措施之下，公眾可繼續查冊，新聞工作者仍然可以按法例，按每部門程序進行查冊，只是會通知被查冊的人士。

原文網址：

律政司上訴機制被「核武化」

行得正 企得正 怕咩比人查

所有愛國愛黨 頭上刻著我是藍絲的中國人會得到政權全天候全方位保護 放心 你地做乜都得 犯法我地都一定會輕判 讚你高尚情操

政府保護共產黨黨員，有甚麼錯？

又反問

林鄭 : 喂鄉黑, 有記者查緊你種票呀~~醒水啦~~~

777意思係：

特權人士=市民

普通香港人=人都不如

戰狼8婆相

你個創科局局長早兩日先叫市民要暫時放低對私隱既考慮喎

夠唔夠武器化?
你又做左D乜去保護市民?

下一步就係報警後，會通知犯人邊個篤佢
然後柒婆話報警變咗武器，要保護市民

推

保護兇手？

黑警開file查人之前
可唔可以email通知當事人呀

查冊記者就唔係市民唔洗保護，屌你啦

政府查市民就天公地道
市民查政府就國家機密

資料係死點武器化, 你有犯罪既證據係咪又係武器?

我見到架車貼左光復香港時代革命
打算查冊睇吓車主乜水起佢底篤佢灰
點知我一查佢 你就通知車主，佢一知有人查佢就毁滅證據
咁我仲點起佢底篤灰呀
屌柒婆原來黃營
好嬲

乜鳩都政治化 之後叫市民唔好咁政治化

痴撚線，原告變被告，你行得正企得正點解怕比人查車牌

所以你明點解美帝2A槍權係寫明係用黎做武器
極權就唔會比市民擁有任何「武器」傷害到個政權

學你藍屍話齋好人好者怕咩比人查呀,多撚餘

咩都可以咁玩

國安法被核武化

武器化
妖魔化
政治化

講呢幾樣就唔洗回應質問
仲可以反問返你

咩叫武器化呢？殺人咩而家？真係殺人果啲又唔見你理!721，831唔見你理出吓聲

行得正 企得正 好驚

一查就通知
咁個個都識毁滅罪證啦
記者查乜都唔洗報道啦

每次睇都覺得幅畫好靚，但又揾唔到個作者，會唔會有人知係邊個畫家？

屈人foodpanda 個袋之前可唔可以查清楚先屈？

陳同佳又唔見佢咁落力

簡稱廢話化

仲話金融中心，笑撚死人啦

星斗市民點同特權階級

由隻支那狗講出嚟既野，反轉就係真
用嚟保護特權階級同支那狗

一定係葉虎落既order

如果個車主做左犯法嘢

運輸處算唔算妨礙司法公正

次次都成隻小學雞咁問問問
我有咩錯吖？有咩唔啱？

大陸好多政治問題都係車禍解決

你懂的
香港政苦都唔係未試過死保住啲危駕人士

同兄弟爬山同一作者
IG@harcourtromanticist

其實係廢咗傳媒或者私家偵探既調查功能

以後香港只有政府部門可以調查

錦鯉革命未？ 咪又係繼續翻工

正常功能不包括調查
完

政治化之後萬能key

抗疫武器化
出街武器化
鐳射筆武器化
出版商武器化
廣東話武器化
你對波武器化

查冊目的不包括調查，咁查黎當個人興趣呀?

利君雅鬧果句講人話真係無鬧錯

遮住不公的

第二個就無錯，你777就一定錯，擺明針對你，吹咩

第時通知疑犯毀滅證據都合法了

律政司武器化法律

武漢肺炎搞到全球一鑊粥，就唔係病毒「武器化」
查冊公開真相就反而係，笑鳩咗

Dllm賊喊捉賊
諗起啲狗自己full gear然後大大聲話我哋有大殺傷力武器

好人好者怕咩比人查呀 屌你老母
查到都唔撚驚啦， 721比人查到你會拉人咩

化化化
屌你老母而家都唔撚化

xx化使用範例

689係咪貪污
唔好妖魔化689

DOJ係咪聽支那支笛
唔好妖魔化中央同律政司

點解不斷阻止私人檢控
有人武器化私人檢控

咁你係咪武器化左阻止私人檢控呢個權力
又妖魔化我啦？呢個係律政司獨立不受干預嘅決定，太政治化對香港司法獨立無好處

政府眼中只有藍屍鄉黑係市民，所以佢口中保護「市民」冇錯

露點 Bam

林奠個人直頭党化

保護中聯辦白衫人
無所不用其極

唔係做錯事, 點會比人查冊

唔小心開咗高燈，屋企俾人搞淋紅油...

諗起呢個post

狗都可以講野

身有屎呀？

司法被“軍武化”，政府“政治工具化”

No stake in society

幾時市民出入境自由被武器化

又一件

鄉黑都被武器化啦屌你老母唔幫佢地加返條狗帶

政府一相情願保護市民,實情侵犯公眾權益
奈何公眾申訴無門

真係可憐，有咩錯都唔知，要問出聲

i can face....

怕唔怕俾人查係一回事
想唔想俾人查係另一回事
而對方有冇權查我都係另另一回事
所以黑警查你身份證唔係一定要俾佢查

查人地犯法叫武器
原告變被告

之前又係你班藍屍講
行得正企得正怕咩人查
林鄭暗示班白衣人有屎係身？

到時一班人去鳩填申請查冊，你個通知功能就真係武器化啦

公眾知情權唔撚識？

邊個夠妳條八婆,將D野武器化對抗市民.

限聚令明攪九市民, 和平抗爭行動.

律政司口講要尊重法律. 自己輸左就上訴.
又用左媒恐Q法官.

remarks:
走得就走. 香港遲回到60年黑警年代.

行得正 企得正
怕咩公開自己查人？

共產黨：「知情權」被武器化，應當剝奪

直接取消車牌啦弱智正苦

因為”責任全在XX”嘅思維

保護市民？由佢講出嚟？

原來有保護過市民

火魔被武器化有乜問題？

咁黑警查身份証要唔要報名？

保護市民？
佢保護嘅係特權階級

之前要人犠牲私隱
今日就扮撚晒野

天錯地錯人地錯，你永遠無錯，好了嗎？

首先要仲有人信所謂有香港特首
其次 根本唔合理 理佢有味

你個政府極底民望
冇民意授權
做乜都係錯

正式命名。 查冊721恐怖份子後風波事件

港共點會俾你記者有調查權
記者查得既都係政權偏幫既權貴官商鄉黑

調返轉平民犯事都唔需要記者
黑警同法庭自會跟進

傻啦，佢報個車牌，由政府查，實exclude，點會收到notice呀

法律被「武器化」

坐館：多謝政府合作，係官黑勾結。

恐怖分子保護殺人犯人之常情

查完通知車主，會唔會有人用嚟恐嚇人，等車主知道有人想鬱佢？

...想郁佢？

你一篤自會有国安做野

你有資格講保護市民咩

如果針對惡意起底，豁免傳媒咪得囉，扮乜嘢，而加因為查冊俾黑警捉既得傳媒，咁多佢所謂惡意查冊既人有幾多俾差佬調查緊？成日作埋d弱智理由

邊個查呀俾個名黎等我做野

你個閪變肉便器，有咩錯？

蟻民查咩政府

想問下個12個被送中保護成點

中聯辦駱惠寧仆街冚家剷

通知個犯要毀滅證據，通知個犯搵替死，通知個犯有人查緊佢

似保護緊佢d人多d

国家安全概念都被武器化

唔好咁天真，
香港特醜唔係為香港人福祉而設強國，係代表強國執行暴政，包庇保護官商鄉黑。